<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Writing And Thinking]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://syzhang.me/"/>
  <updated>2015-10-10T10:41:59.201Z</updated>
  <id>http://syzhang.me/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[SY Zhang]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="http://syzhang.me/2015/10/10/%E4%BD%BF%E7%94%A8Hexo-Github%E6%90%AD%E5%BB%BA%E9%9D%99%E6%80%81%E7%BD%91%E9%A1%B5%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <id>http://syzhang.me/2015/10/10/使用Hexo-Github搭建静态网页博客/</id>
    <published>2015-10-10T10:41:59.247Z</published>
    <updated>2015-10-10T10:41:59.201Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>title: 使用Hexo+Github Pages搭建静态网页博客<br>date: 2015-10-10 18:21:43<br>tags: </p>
<ul>
<li>Hexo</li>
<li>Github</li>
<li>Web<br>catrgories: Web<br>photos: </li>
<li><a href="http://7xnev4.com1.z0.glb.clouddn.com/hexologo.png" target="_blank" rel="external">http://7xnev4.com1.z0.glb.clouddn.com/hexologo.png</a><br>自己动手，丰衣足食，这是自己在配置个人网站时候，基于查询到的教程和自己的实践经验而写，仅供参考。<a id="more"></a>
</li>
</ul>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>title: 使用Hexo+Github Pages搭建静态网页博客<br>date: 2015-10-10 18:21:43<br>tags: </p>
<ul>
<li>Hexo</li>
<li>Github</li>
<li>Web<br>catrgories: Web<br>photos: </li>
<li><a href="http://7xnev4.com1.z0.glb.clouddn.com/hexologo.png">http://7xnev4.com1.z0.glb.clouddn.com/hexologo.png</a><br>自己动手，丰衣足食，这是自己在配置个人网站时候，基于查询到的教程和自己的实践经验而写，仅供参考。]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[世上所有的坚持，都是因为热爱]]></title>
    <link href="http://syzhang.me/2015/10/09/%E4%B8%96%E4%B8%8A%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E5%9D%9A%E6%8C%81%EF%BC%8C%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E7%83%AD%E7%88%B1/"/>
    <id>http://syzhang.me/2015/10/09/世上所有的坚持，都是因为热爱/</id>
    <published>2015-10-09T12:55:15.000Z</published>
    <updated>2015-10-10T06:28:31.622Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>很久之前读过这篇文章，每次读起来都特别感动，这个网站一开始计划放一些技术心得，不过放一篇文学青年的文字也不碍事。<br><a id="more"></a><br>转载自 <a href="http://wufazhuce.com/one/vol.427?from=timeline&amp;isappinstalled=0#articulo" target="_blank" rel="external">一个</a></p>
<p><em>祝我们再遇见，都能比现在过得更好。</em></p>
<p><strong>作者/张皓宸</strong></p>
<p>上个月，朋友跟一个大佬级别的经纪人吃饭，把我顺道捎上了。刚一落座，那个大佬就讲起前段时间去美国旅行的经历，劝我们好好打拼，争取今后能到那个自由的国度去看看。聊了一会儿见他的朋友还没到，就斟满茶水，给我们讲了一个故事。<br>他说，我们每个人身体里其实都装着一个宇宙。</p>
<p>阿Ken是个香港人。<br>因为一直怀抱着大陆梦，于是从港大毕业后，他拒掉了香港公司的offer，直接投奔成都。张艺谋说成都是一座来了就不想走的城市，受他影响，阿Ken对这座城市情有独钟。<br>故事的开始就发生在这里。</p>
<p>来成都的前两年，阿Ken全然陶醉在自己的游客身份上，靠着家里的钱吃喝玩乐。他异常钟情于火锅，几乎隔两天就会吃一次，还必须是牛油锅底，辣到嘴巴红肿满身大汗才能爽快。最好笑的是，他还喜欢上了打麻将，成都的麻将叫血战到底，一桌四人胡到最后一人为止，他说这种畅快淋漓的“厮杀”打牌方式非常带劲。这份比成都人都还爱成都的情怀，让阿Ken短时间内就交到一帮挚友。<br>到了第三年，阿Ken败光了家里给他的钱，回头看身边的人都在各自的岗位忙碌，才从桃花源里醒了过来，开始考虑到生活的问题。对一个普通话还说不标准的香港人，找工作其实不易，多次碰了壁，最后因其是艺术设计毕业生，经朋友介绍进了一家婚纱店设计婚纱。</p>
<p>一晃又是两年。26岁的阿Ken从刚进店的学徒到自己动手设计婚纱，看似步履不停，却遇见了自己的瓶颈，店铺不大，生意也就还好，况且因为放不下面子的缘故，有些单子还得让给另一个女设计师。那个时候，他骗家人说他在一家外企上班，小日子风风火火的，但实则底薪加提成，一个月下来也就只能解决温饱，根本攒不下钱来，手里靠两张信用卡，拆东墙补西墙勉强地过活着。为了省钱还时常逃掉朋友组的酒局和出国旅行，渐渐的朋友也少了，最喜欢做的事情变成下班后宅在家里枯燥地上网，写写博客。<br>真称得上是穷困潦倒。</p>
<p>08年汶川地震的时候，阿Ken接到了笔大单，说是那个要嫁人的富二代是阿Ken博客的忠实粉丝，点名要他设计的婚纱。第一次见面沟通被对方邀去仁和春天顶楼的咖啡馆，他丝毫不敢怠慢，打扮得油光蹭亮地去了。<br>还没来得及消化女生的劲爆身材，就地震了。当时大地就像哀嚎似的，天瞬间暗了下来，所有人都疯了，四处乱窜，尖叫声和杯子的破碎声此起彼伏。阿Ken想都没想，拉起女生就往应急通道跑，女生吓得一边哭一边叫，高跟鞋都跑掉了，于是他不管人家同不同意，直接拦腰把她扛了起来。小小的楼梯间止不住地晃悠，天花板一直在落灰。那种恐惧，看客们无法感同身受。<br>两人安全到了街上，乌压压全挤满了人，女生下了地站不稳，整个人就摊在阿Ken身上，他当时非常尴尬，因为她的胸，真的太大了。</p>
<p>后来事情的发展非常顺天意，女生逃了婚，跟阿Ken好上了。但女方的家长一直对他耿耿于怀，见面聊了工作后更是戴上了有色眼镜，“不可能”三个字给了他们这段恋情最好的回应。<br>地震后余震不断，整个城市都人心惶惶的，阿Ken一慌神不小心向妈妈说漏了嘴，给家里人知道他在婚纱店工作，于是家里人坚决反对，劝其改行。面对家庭和爱情的压力，他感到前所未有的彷徨。<br>好在那个大胸女生是个典型的“我喜欢谁关你屁事”的白羊座女孩，瞒着爸妈偷跑去阿Ken的店里，一有机会就给他加油打气。久而久之，他被女生感染，于是重新振作，跑去女生家立誓说，给他一年时间，如果还是没有改变，他就放弃女生。</p>
<p>说实话，这份冲动不全是女生给的，而是他真心觉得自己在设计这块可以搞出名堂，他也从未想过离开这座城市。而爱情给他最好的助力，就是有了责任以后，自己的行为不会太荒唐。</p>
<p>阿Ken说他有次无意看了张艺谋的一个采访。他说当初拍《活着》的时候，他可以跟葛大爷谈剧本到凌晨三四点，葛大爷撑不住睡着了，他就看着身边的工作人员谁眼睛还睁着就跟谁说。跟张艺谋合作过的人都说他精力特别旺盛，一进摄影棚就亢奋。<br>亢奋绝对是做一件事最源头的动力。<br>就好比习惯早起的人，拉开窗帘后看见蓝天白云就莫名兴奋，厨师看见食客狼吞虎咽地吃自己做的菜心里就觉得异常满足，摄影师遇见一个好模特，一股脑拍完才能发现自己满身都是泥泞。<br>怀着这份心情，阿Ken花了半年时间，让自己彻底爱上画婚纱，然后没过几个月，他就被一个国内知名的独立设计师团队挖去当设计总监，北京成都两地飞，加上自己是香港人的优势，让内地的客户有种国际化的归属感，赚的盆满钵满。</p>
<p>再问女生他们的恋情如何归置时，对方却说她要移民了。<br>明白事已至此，阿Ken没有多挽留。在双流机场跟她告别时，女生抱住他的脖子，在肩膀狠狠咬了一口，说放弃她吧。阿Ken没有回答，只是拍拍女生的背，像是安慰。</p>
<p>成都刚进入夏天，一切都变得懒样且随意，让闲适的节奏更添几许，只是地震后的天府之国，鲜有蓝天，每天都是雾蒙蒙的。女生走后，阿Ken经常去他们相遇的咖啡馆小憩，想起当初他扛着女生逃跑的画面，觉得又可笑又励志。</p>
<p>这些年，他们靠手机联系，有时候实在忍不住了，阿Ken会飞去美国找她。于是不管女生之前是刻意不回短信还是一而再再而三叫嚣着分手，见到他后必会以缠绵代替。来来回回几次，女生的父母只好睁一只眼闭一只眼，默许了他们这段异国恋。<br>直到11年年底，女生突然跟阿Ken说她订婚了，这次是她喜欢上对方，逃不了抢不了。不信邪的阿Ken飞过去想弄清事情的原委，结果出了机场，就看见那个所谓的未婚夫在宾利车里等着他，然后非常友好地带他去参观自己的制药厂，吃了当地最昂贵的西餐，并承诺会爱她一辈子。如同坐了一次跳楼机，心情直上直下，阿Ken面如死灰地默默飞回国。</p>
<p>女生结婚之后，因为老公抽大麻闹得有些不愉快，找过阿Ken几次，但对方的手机成了空号，一切聊天软件的头像都是黑白，问身边的朋友，也说他就跟消失了一样杳无音讯。后来，她老公的制药厂被警方查出来做毒品加工，背后竟牵扯起由她老公牵头的国际贩毒链条，女生被证实清白后吓得跟他离了婚，跟家人搬到纽泽西的一个小镇上生活。</p>
<p>故事到这里暂且划上句号。<br>经纪人大佬抬手跟前来的朋友打招呼，等到那个穿着风衣的男人一落座，我跟朋友惊着了，那张脸作为金牌影视制片人经常出现在新闻上。经纪人简单介绍了他，除了投资影视，还有自己的服装品牌，就连去年双十一淘宝流量最高的那家护肤品店也是他的。<br>我跟朋友默默在旁边听着他们的谈话，风衣男一直在询问人才输送和绿卡的问题，看样子是准备移民。经纪人打趣说他坚持了这么久终于可以过去了，起初我俩不明白，后来走的时候，他轻轻在我们身边说，他就是阿Ken。</p>
<p>那晚我失眠了，想到阿Ken消失的那两年，一定做了最大的坚持，如同当初坚持设计婚纱一样，坚持让自己更有能力去追回那个女生。<br>我们现在所经历的迷茫和窘境，其实就归咎于过去不愿面对的改变或多年来不曾根治的恶习，如果因为做一件事而无法坚持，那么到了20多岁需要对外界承担一份责任时，就欠自己一个交代。<br>我相信，阿Ken去了美国后，一定会在纽泽西跟女生相遇，上天会给勇敢的人最好的福气，好弥补他们动荡的那几年离合，也证明他当初的坚持，没有让自己的后半生有丝毫悔意。</p>
<p>别给自己找太多放弃的理由，因为比你好的人还在坚持。而这个世上所有的坚持，都是因为热爱。</p>
<p>祝我们再遇见，都能比现在过得更好。</p>
<p><em>张皓宸，作家。微博ID：张皓宸</em></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>很久之前读过这篇文章，每次读起来都特别感动，这个网站一开始计划放一些技术心得，不过放一篇文学青年的文字也不碍事。<br>]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[First Page]]></title>
    <link href="http://syzhang.me/2015/10/09/First-Page/"/>
    <id>http://syzhang.me/2015/10/09/First-Page/</id>
    <published>2015-10-09T12:55:15.000Z</published>
    <updated>2015-10-09T13:04:13.074Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>历经九九八十一难终于把这个Personal Blog给搭好了，个中滋味也只有经历过才有体会。</p>
<p>为了省钱，没有弄动态网页，用hexo的主题和github pages先部署了一个能看的网页。真正做起来的时候，才会发现，很多东西真的没有那么复杂。</p>
<p>十月的秋风肆虐，北京的霾和蓝天白云轮番登场，来北京的第三个秋天，一路前行，且行且珍惜。</p>
<hr>
<p>S.Y.Zhang</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>历经九九八十一难终于把这个Personal Blog给搭好了，个中滋味也只有经历过才有体会。</p>
<p>为了省钱，没有弄动态网页，用hexo的主题和github pages先部署了一个能看的网页。真正做起来的时候，才会发现，很多东西真的没有那么复杂。</p>
<p>十月]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>
